## Инсталляция, компиляция и запуск тестов

Скорее всего вы уже настроили свой репозиторий, клонировав
[публичный репозиторий Nikka](https://gitlab.com/sergey-v-galtsev/nikka-public)
и подключив к нему персональный приватный репозиторий для отправки решений.
Как это сделать написано на странице курса.

Для лабораторных работ нам понадобится эмулятор компьютера --- `qemu`.
Поставьте его командой

```
sudo apt install qemu-system-x86 qemu-utils
```

Также нам потребуются компилятор Rust и некоторые дополнительные утилиты.
Для удобства, их инсталляция записана в Makefile.
Поэтому можно просто запустить `make install` в корневом каталоге Nikka:

```console
$ make install
```

Она должна будет уставить rustup, компилятор, cargo и все требуемые утилиты.

Можно вместо `make install` запустить тесты:

```console
$ make test
```

Эта команда сама запустит инсталляцию, если она ещё не была выполнена.
После чего соберёт Nikka и запустит тесты.
Тесты ожидаемо упадут, так как задачи лабораторок ещё не выполнены.
